# Evidence výpočetní techniky I.	

Úkolem je navrhnout a implementovat sadu tříd, které budou simulovat evidenci počítačového vybavení firmy. Konkrétně budeme ukládat informace o sítích (CNetwork), počítačích (CComputer), jejich procesorech (CCPU), pamětech (CMemory) a discích (CDisk).

Úkol je zaměřen na návrh tříd, kde bude využito dědičnosti, polymorfismu a abstraktních metod. Pokud jsou tyto OOP prostředky použité racionálně, není implementace příliš dlouhá. Naopak, pokud provedete návrh špatně, bude se Vám kód opakovat a implementační soubor bude velký. Zkuste identifikovat základní třídu a vhodně z ní děděním odvoďte podtřídy.

Třídy a jejich rozhraní:


## CNetwork

reprezentuje síť. Její rozhraní musí obsahovat:

* konstruktor se jménem sítě,
* destruktor, kopírující konstruktor a operátor = (pokud je potřeba vlastní implementace),
* metodu AddComputer, kterou lze přidávat další počítač do sítě,
* metodu FindComputer, která vrátí odkaz na nalezený počítač zadaného jména nebo neplatný ukazatel, pokud jej nenalezne,
* výstupní operátor, který zobrazí strom počítačů a komponent, jako v ukázce. Počítače jsou vypsané v pořadí přidávání.


## CComputer

reprezentuje počítač. Její rozhraní musí obsahovat:

* konstruktor s parametrem jména počítače
* konstruktor s parametrem jména počítače
* metoda AddComponent, která přidá další komponentu počítače,
* metoda AddAddress, která přidá další adresu počítače (řetězec),
* operátor pro výstup, který zobrazí přidělená adresy a komponenty počítače, jako v ukázce. Ve výpisu jsou nejprve uvedené adresy (v pořadí zadání) a za nimi komponenty (v pořadí přidávání).


## CCPU

reprezentuje CPU. Její rozhraní musí obsahovat:

* konstruktor s parametrem počtu jader (celé číslo) a frekvencí (celé číslo v MHz),
* destruktor, kopírující konstruktor a operátor = (pokud je potřeba vlastní implementace).

## CMemory

reprezentuje RAM. Její rozhraní musí obsahovat:

* konstruktor s parametrem velikosti paměti (celé číslo v MiB),
* konstruktor s parametrem velikosti paměti (celé číslo v MiB),

## CDisk

reprezentuje úložiště. Její rozhraní musí obsahovat:

* konstruktor s parametry typu disku (symbolická konstanta SSD nebo MAGNETIC deklarovaná ve třídě) a velikosti disku (celé číslo v GiB),
* destruktor, kopírující konstruktor a operátor = (pokud je potřeba vlastní implementace),
* metodu AddPartition, která přidá informaci o rozdělení disku. Metoda bude mít dva parametry - velikost parcely v GiB a její identifikaci (řetězec). Výpis parcel je v pořadí zadávání.

Odevzdávejte zdrojový kód se implementací tříd CNetwork, CComputer, CCPU, CMemory a CDisk. Do odevzdávaného souboru zahrňte všechny potřebné podpůrné deklarace. Části vkládání hlaviček a Vaše testy ponechte v bloku podmíněného překladu, jak je ukázáno v přiloženém archivu.

## Poznámky

* Používejte operátory pro přetypování (dynamic_cast) s rozmyslem. Referenční implementace v sobě nemá žádné přetypování ani žádné použití RTTI. Obecně, RTTI, dynamic_cast a typeid vedou k více větvenému kódu, který je hůře čitelný a hůře rozšiřitelný. Navrhněte třídy tak, abyste si vystačili s polymorfismem.
* Všimněte si, že v ukázce chybí hlavičkový soubor typeinfo, tedy operátor typeid nelze používat.
* Vaše řešení musí používat třídy, třídy musí tvořit hierarchii, dědičnost a polymorfismus musí být použité. V této úloze je použití dědění a polymorfismu vhodné, navíc, testovací prostředí odmítne řešení, které by dědění, polymorfismus a dynamicky vázané metody nevyužívalo (takové řešení bude odmítnuto na chybě při kompilaci).
* Výstup je ve formě "stromu", byť v této úloze je strom nejvýše tříúrovňový. Všimněte si, že svislé čáry jsou zobrazené pouze tam, kde mají smysl. Dále si všimněte, že poslední odbočka má podobu jednoho zpětného lomítka.

Správné řešení této úlohy, které splní závazné testy na 100%, může být odevzdáno k code review.


